雙糧同年終獎金有咩分別？

好難理解！

Hr高手入！

雙糧 - double pay
年終獎金 - year-end bonus

秒 已完

lm

每個月有4星期
一年有12個月
12 x 4 = 48

事實上，一年有52個星期
48 ＋ 4 ＝ 52
有雙糧先正常

雙糧通常合約寫到明 一定係一個月糧 無多無少
年終獎金價䅂就可升可跌 不過常見會照比一個月糧咁解

你up乜9 呀
個個月得28日架咩

雙糧: 固定出多1個月糧
年終獎金: 1蚊起

咁都唔撚明
睇你數學都幾差下
第13個月糧就係補返比多過2月嘅月份 岩岩好52星期 13個月糧咋

如果係年薪10%up bonus咪仲抵過雙糧?

有d道理
即係份糧計28日就完，補多份包多左果4星期

係

合約寫明有雙糧就一定要俾
年終獎金可以一蚊都唔俾

係 巴打醒
有雙糧先係平均日薪一樣 而唔係跟月份

加大個BASE咪算囉，
以前做過有dp的工，
其實好搵笨，你捱到年尾先算。

double pay 公司定左一定要俾，even 佢炒你佢都要按比例出（奴工處有寫）

bouns 呢啲隨公司心情出，唔俾你都吹佢唔漲

我上個月加左人工咁，咁今個月出double pay 係會點計

計返年薪再除，一定唔會等如你加左人工個數。

我公司計現時薪金，唔計平均數。

但係剩計老底。

雙糧個數就實左 獎金未比都唔知幾多

我果間係計新果個人工數出雙糧
但resign左就prorata 咁計個雙糧俾返你

年終獎金唔係年年有

雙糧too
合約沒寫睇老細心情

可唔可以解釋深入小小

合約冇寫叫做奬金